<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Muay Thai Blog</title>
    <link>http://muay-thai-meditationen.net/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Muay Thai Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <managingEditor>v.networks@posteo.de (V)</managingEditor>
    <webMaster>v.networks@posteo.de (V)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://muay-thai-meditationen.net/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vom Unvermögen, stehen zu bleiben</title>
      <link>http://muay-thai-meditationen.net/post/2024-04-21-vom-unvermoegen-stehen-zu-bleiben/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>v.networks@posteo.de (V)</author>
      <guid>http://muay-thai-meditationen.net/post/2024-04-21-vom-unvermoegen-stehen-zu-bleiben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich bin nie der stärkste Typ gewesen. Von Freunden, Verwandten und sogar von Fremden musste ich mir oft Sprüche anhören wie: „Iss doch mal mehr!“, „Du Lauch!“ und noch einige andere, vulgärere Umschreibungen. Noch dazu habe ich gestottert. Ich war also ein schmächtiger, stiller Typ, dem sehr früh internalisiert wurde, dass mit mir etwas nicht stimmt und ich nicht dem Bild entspreche, wie ein Mann zu sein hat. „Männlichkeit“ ist natürlich nicht nur an körperlichen Attributen festzumachen. Trotzdem: Wer immer wieder von der Außenwelt signalisiert bekommt, dass mit dem eigenen Körper etwas nicht stimmt, dass man zu ruhig ist, dass man sich anders verhalten oder aussehen sollte und überhaupt immer wieder auf die eigenen Unzulänglichkeiten hingewiesen wird – das macht was mit einem.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Identität</title>
      <link>http://muay-thai-meditationen.net/post/2023-08-30-identitaet/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>v.networks@posteo.de (V)</author>
      <guid>http://muay-thai-meditationen.net/post/2023-08-30-identitaet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit ich im Januar 2022 mit Muay Thai anfing, habe ich diesen Sport einen sehr starken Teil meiner Identität werden lassen. Auf der einen Seite hatte es Vorteile: Es erfüllte mich, machte mir Spaß und zeigte mir, dass in mir wesentlich mehr steckt, als ich gedacht hätte – sowohl körperlich als auch geistig. Auf der anderen Seite hat es allerdings ein ganz neues Problem aufgeworfen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Was sollte ich machen, wenn ich durch äußere Umstände gezwungen war, den Sport zu pausieren? Wer war ich dann?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die perfekte Vorbereitung</title>
      <link>http://muay-thai-meditationen.net/post/2023-02-23-checkliste/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>v.networks@posteo.de (V)</author>
      <guid>http://muay-thai-meditationen.net/post/2023-02-23-checkliste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;So wie ich mir vor meinem ersten Training den Kopf zerbrochen habe, wird es vermutlich vielen da draußen ebenso gehen und folgende Frage umtreiben: Wie fit sollte ich sein, bevor ich das erste Mal Muay Thai trainiere? Der Grundgedanke mutet prinzipiell nachvollziehbar und vernünftig an: Wenn ich X Wochen, Monate oder vielleicht Jahre zur Vorbereitung Sportart Y oder Z gemacht habe, muss ich mir bestimmt keine Sorgen machen. Oder?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Deshalb kam mir die Idee, eine Art Checkliste anzufertigen, an der man sich orientieren kann. Das erste Training soll schließlich perfekt sein. Hier also eine Liste der Dinge, die man auf jeden Fall vor dem ersten Mal Muay Thai gemacht haben sollte, bevor man anfängt:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Intro: A steht für Angst</title>
      <link>http://muay-thai-meditationen.net/post/2023-02-1-intro/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>v.networks@posteo.de (V)</author>
      <guid>http://muay-thai-meditationen.net/post/2023-02-1-intro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Früher wollte ich gar nicht unbedingt Muay Thai, also Thaiboxen lernen, sondern Krav Maga. Vor Krav Maga war ich eine Zeit lang fasziniert von Karate und davor – ich war vielleicht 11 oder 12 Jahre alt – probierte ich mit meinem damaligen, besten Freund eine Probestunde Aikido aus. Dass Aikido nichts mit einem „richtigen“ Kampfsport gemein hatte, sondern eher eine passive Kampfkunst und Philosophie für sich war, merkte ich recht schnell und so hinterließ es bei mir ein Gefühl von Unbefriedigtsein. Gehen wir noch einmal ein bis zwei Jahre weiter in die Vergangenheit, fand ich mich nach langen Überredungsversuchen eines anderen Freundes plötzlich auf der Judomatte wieder, doch auch dieser Stil konnte mich nicht abholen: Ich erinnere mich noch gut daran, wie mir bei den Purzelbäumen während des Aufwärmens immer schwindelig wurde und ich mich unwohl dabei fühlte, mehr miteinander zu rangeln und zu ringen anstatt coole Schläge oder Tritte miteinander auszutauschen, so wie ich es manchmal im Fernsehen gesehen hatte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
